# HW 12

### 6-1
(1)
$$
L\{e^{at}u(t)\}<-->\frac{1}{s-a}\\
收敛域:Re\{s\} > a\\
零极点图:X(s) = \frac{1}{s-a}
$$
(3)
$$
e^{-t}u(t)+e^{-2t}u(t)<-->\frac{1}{s+1}+\frac{1}{s+2}\\
收敛域:Re\{s\} > -1\\
零极点图X(s) = \frac{2s+3}{(s+1)(s+2)}
$$
(5)
$$
e^{3t}u(-t)+e^{5t}u(-t)<-->-(\frac{1}{s-3}+\frac{1}{s-5})\\
收敛域:Re\{s\} < 3\\
零极点图X(s) = -\frac{2s-8}{(s-3)(s-5)}
$$

### 6-2
(1)
$$
\frac{1}{s^2+4}<-->sin(2tu(t))/2
$$
(3)
$$
\frac{s}{s^2+25}<-->cos(5tu(t))
$$
(5)
$$
\frac{s+1}{s^2+5s+6}=-\frac{1}{s+2}+2\frac{1}{s+3}\\
 = 2e^{-3t}u(t)+e^{-2t}u(-t)
$$

### 6-3
(1)
$$
x(t) = u(t)-u(t-5)\\
L\{x(t)\} = \frac{1}{s}-e^{-5s}\frac{1}{s},Re\{s\} > 0
$$
(3)
$$
x(t) = 4sin\pi (t-3)u(t-3)\\
L\{x(t)\} = e^{-4s}\frac{4\pi}{s^2+\pi^2}
$$
(5)
$$
x(t) = \frac{du(t)}{dt}\\
L\{u(t)\} = \frac{1}{s}\\
L\{\frac{dx(t)}{dt}\} = sX(s)\\
L\{x(t)\} = 1
$$

### 6-4
$$
L\{e^{-5t}u(t)+e^{-\beta t}u(t)\} = \frac{1}{s+5}+\frac{1}{s+\beta}\\
ROC:Re\{s\} > -3,Re\{\beta\} = 3,Im\{\beta\}为任意值
$$
### 6-5
(1)
$$
X(s) = \frac{12}{s(s+4)} = 3(\frac{1}{s}-\frac{1}{s+4})\\
= 3[u(t)-e^{-4t}u(t)]
$$
(3)
$$
X(s) = \frac{s}{s+3}\\
L\{e^{-3t}u(t)\} = \frac{1}{s+3}\\
L\{\frac{dx(t)}{dt}\} = sX(s)\\
L\{\frac{d(e^{-3t}u(t))}{dt}\} = s\frac{1}{s+3} = X(s)\\
$$

### 6-7
$$
G(jw) = X(j(w-2))\\
G(s) = X(s+2),ROC=R+2\\
如果x(t)是左边信号,则G(s)在小于-1的时候收敛，矛盾\\
如果x(t)是右边信号,则G(s)在大于1的时候收敛,矛盾\\
综上,x(t)是双边信号
$$


### 6-8
(a)
$$
x_1(t) = A - \frac{A}{\tau}t\\
  =A - \frac{At}{\tau}[u(t-\tau)-u(t)]\\
  X_1(s) = \frac{d[\frac{A}{\tau}[\frac{e^{-\tau}}{s}-\frac{1}{s}]]}{ds}
$$
(b)
$$
设x_1(t) = u(t-1)-u(t)\\
x_2(t) = x_1(t)*x_1(t)\\
X_2(s) = X_1(s)X_1(s)\\
X_1(s) = \frac{e^{-s}}{s}-\frac{1}{s}\\
X_2(s) = [\frac{e^{-s}-1}{s}]^2,Re\{s\}>0
$$
(c)
$$
x_3(t) = u(t-3)-u(t)+u(t-2)-u(t-1)\\
X_3(s) = \frac{d^{-3s}+e^{-2s}-e^{-s}-1}{s}
$$
(d)
$$
x_4(t) = u(t-1)-u(t)-u(t-2)+u(t-1)\\
 = 2u(t-1)-u(t)-u(t-2)\\
 X_4(s) = \frac{2e^{-s}-1-e^{-2s}}{s}
$$
(e)
$$
x_5(t) = -sint · [u(t-\pi) - u(t)]\\
由于有sinw_0tu(t)<-^S->\frac{w_0}{s^2+w_0^2}\\
x_5(t) = sin(t-\pi)u(t-\pi)+sintu(t)\\
X_5(s) = (e^{-\pi s}\frac{1}{s^2+1}+\frac{1}{s^2+1})
$$
(f)
$$
x_6(t) = 2[u(t-1)-u(t-4)+u(t-2)-u(t-3)]\\
X_6(s) = 2\frac{e^{-s}+e^{-2s}-e^{-3s}-e^{-4s}}{s}
$$

### 6-9
$$
y(t) = x(t)+Ax(-t),x(t) = Be^{-t}u(t)\\
Y(s) = \frac{s}{s^2-1},Re\{s\}\in(-1,1)\\
Y(s) = [\frac{1}{s+1}+\frac{1}{s-1}]/2\\
y(t) = Be^{-t}u(t)+ABe^{t}u(-t)\\
B = 2,A = 1
$$

### 6-13
$$
y''+2y'+5y=2x'+3x
$$
(1)
$$
s^2Y(s)+2sY(s)+5Y(s) = 2sX(s)+3X(s)\\
\frac{Y(s)}{X(s)} = \frac{2s+3}{s^2+2s+5}\\
x(t) = u(t),X(s) = \frac{1}{s}\\
Y(s) = \frac{1}{s}\frac{2s+3}{s^2+2s+5}\\
y_{zs}(t) = (\frac{5}{4}e^t-\frac{1}{3}e^{-3t}-1)u(t)\\
$$
(2)
$$
x(t) = e^{-t}u(t),X(s) = \frac{1}{s+1}\\
y_{zs}(t) = (\frac{5}{8}e^t-\frac{3}{8}e^{-3t}-\frac{1}{4}e^{-t})u(t)\\
$$
### 6-14
$$
H(s) = \frac{s}{s^2+4},y(0^-) = 0,y'(0^-) = 1\\
y''+4y = x'\\
s^2Y(s)-sy(0)-y'(0)+4Y(s) = sX(s)-x(0)\\
Y(s) = \frac{sX(s)-x(0)+sy(0)+y'(0)}{s^2+4}\\
零输入响应:Y_{zi}(s) = \frac{1}{s^2+4}
$$
### 6-15
$$
y''+3y'+y = x'+4x(t)\\
x(t) = e^{-t}u(t)\\
s^2Y(s)+3sY(s)+Y(s) = sX(s)+4X(s)\\
Y_{zs}(s) = \frac{(s+4)X(s)}{s^2+3s+1} = \frac{s+4}{(s+1)(s^2+3s+1)}\\
由初值定理,x(0^+) = lim_{s->∞}sX(s)\\
由终值定理,lim_{t->∞}x(t) = lim_{s->0}sX(s)\\
y_{zs}(0^+) = 0,y_{zs}(∞) = 0
$$

### 6-16
$$
\frac{dh(t)}{dt}+2h(t) = e^{-4t}u(t)+bu(t)\\
sH(s)+2H(s) = \frac{1}{s+4}+\frac{b}{s}\\
H(s) = \frac{bs+4b+s}{s(s+2)(s+4)}\\
s=2时,H(s) = \frac{1}{6}\\
=>b = 1,H(s) = \frac{2}{s(s+4)}
$$
### 6-17
$$
y(t) = -\frac{2}{3}e^{2t}u(-t)+\frac{1}{3}e^{-t}u(t)\\
x(t) = 0,X(s) = \frac{s+2}{s-2}\\
Y(s) = \frac{2}{3}\frac{1}{s-2}+\frac{1}{3}\frac{1}{s+1} = H(s)·X(s)\\
H(s) = \frac{2}{3}\frac{1}{s+2}+\frac{1}{3}\frac{s-2}{(s+1)(s+2)}\\
h(t) = 
$$

### 6-18
$$
y''+3y'+2y = x(t),y(0^-) = 3,y'(0^-) = -5\\
x(t) = 2u(t)\\
s^2Y(s)-sy(0)-y'(0)+3[sY(s)-y(0)]+2Y(s) = X(s) = \frac{2}{s}\\
Y(s) = \frac{3s+4+\frac{2}{s}}{s^2+3s+2}\\
Y_{zs}(s) = \frac{3s+4}{s^2+3s+2}\\
Y_{zi}(s) = \frac{\frac{2}{s}}{s^2+3s+2}
$$

### 6-21
(1)
$$
H_1(s) = \frac{1}{(s+1)(s+3)},是低通系统
$$
(2)
$$
H_2(s) = \frac{s^2}{s^2+2s+1},是高通系统
$$

### 6-23
(a)
ROC:Re{x} > -1 : 稳定且因果
ROC：-2<Re{x}<-1 : 不稳定且不因果
ROC：Re{x} <-2 : 不稳定且不因果
(b)
ROC:Re{x} > 1 : 不稳定稳定且因果
ROC：-1<Re{x}<1 : 稳定且不因果
ROC：-2<Re{x} <-1 : 不稳定且不因果
ROC:Re{x} <-2 : 不稳定且不因果

### 6-25
$$
s(t) = (1-e^{-2t})u(t),y(t) = (-e^{-2t}+e^{-t})u(t)\\
x(t) = e^{-t}u(t)
$$

### 6-27
(1)
$$
x(t) = e^{-2t}u(t+1)\\
e^{-2t}u(t)<-->\frac{1}{s+2}\\
e^{-2t}u(t+1)<-->e^{-t}\frac{1}{s+2},ROC:Re\{x\}>-2
$$
(3)
$$
x(t) = e^{-2t}u(t)+e^{-4t}u(t)\\
X(s) = \frac{1}{s+2}+\frac{1}{s+4},ROC:Re\{x\} > -2
$$

### 6-28
(1)
$$
V_2(s) = \frac{Ks}{s^2+4s+4}[V_1(s)+V_2(s)]\\
H(s) = \frac{V_2(s)}{V_1(s)} = \frac{Ks}{s^2+(4-K)s+4}
$$
(2)
K<=4
(3)
$$
K = 4,H(s) = \frac{4s}{s^2+4}\\
h(t) = 4cos2tu(t)
$$